[運毒牙朗有伴啦] 兩港男乳膠枕運毒

【星島日報報道】港泰販毒集團新招運毒！泰國海關前日發現一家泰港合資公司，準備將一批出口運港的乳膠枕有可疑，經X光檢查揭發內藏二十八公斤海洛英，總值超過一億泰銖（折合約二千五百萬港元）；泰國當局其後拘捕兩名港人及一名泰國男子，控告他們販運毒品，根據當地法例，三人可能面臨死刑。涉事公司今年初才成立，上月曾成功寄運同類乳膠枕來港。

據外媒報道，涉事泰港合資公司前日（八日）報關準備將四十個乳膠枕出口運來本港，惟曼谷海關辦事處人員對該批乳膠枕感到可疑，遂以X光檢查該批貨物時，發現乳膠枕內藏有小塊的長方形物體，關員於是將枕頭切開，結果發現每個枕頭內，各有兩磚分別重約三百五十克的海洛英，全部八十磚海洛英共重二十八公斤，總值高達一億泰銖（約二千五百萬港元）。

事件中，當地海關人員經追查下，拘捕兩名香港男子及一名泰國男子，三人分別為涉案泰港合資公司的東主及職員，他們因非法持有、出口第一類毒品到香港，被控販運毒品罪。海關亦已將該公司列入黑名單。

泰國海關廳長古力（Kulit Sombatsiri）表示，有關公司今年一月才剛註冊成立，上月亦曾出口兩批乳膠枕至本港，惟當時未發現有可疑。

泰國一向關注販毒活動，根據當地《毒品法》，任何人製造、入口或出口第一類毒品，即海洛英、搖頭丸、冰毒等，一經定罪，最高可判終身監禁及罰款五百萬泰銖（折合約一百二十五萬港元）；不過，若搜獲的毒品超過一定數量，則可判處死刑。

過往亦有港人涉在泰國運毒被捕，其中去年六月四日，姓方及姓黃港女（十九歲及二十二歲），聯同姓邱港男（二十四歲），疑為八千元酬勞及免費旅遊食宿，透過網友獲招攬，由巴西經中東運木雕抵泰國後，被執法人員揭發所運木雕內有十二點三公斤可卡因毒品，價值一千一百萬港元，三人同被捕，至今仍被扣查。

不過呢兩條友可能要打靶

痴撚線，打份工姐，做PTBF咪搵得仲多

18年後又一條好漢